Задания разделил на 2 пакета - api-tests & gui-test. Сборка на Maven, но запуск через консоль не настраивал.
Базовые настройки: тип и версию браузера, урл сайт, захардкодил, можно будет вынести либо в конфиг, либо в Maven параметры.
Executor тестов TestNG
Задание 1
Пакет gui-test
В файле  LandingTest  1 landingTest() который выполняет все 4 задачи по очереди.
Проверка спреда происходит в класс Exchange.getSpreadValueAndAssert() через assertJ
Можно было бы сделать из без PageObject шаблонирования, но я думаю задание состояло не только написать тест в 4 шага.

Задание 2
Пакет api-tests выполнение задач сделал через assertJ
В файле PairTest 3 теста
 tesPairHasNoDuplicates- проходит и зеленый
 testPairsHasBadTick - всегда падает, так как есть пары с тиком меньшим 0.01
 testCookiesAreValid - куки так и не получил, скорее всего сервер их не возвращает в response.

 getPairsStep() - при расширении нужно вынести в отдельный класс.

